<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bernolet Consulting</title>
    <description>Bernolet Maintenance &amp; Asset Management Consulting</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 12:04:59 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2019 12:04:59 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.6</generator>
    
      <item>
        <title>Management</title>
        <description>&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;BC kan desgewenst ook uw medewerkers voor een bepaalde periode inhoudelijke bijstaan (Co- management).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Indien er binnen uw organisatie resourcing problemen moesten opduiken dan kunnnen we dit oplossen door op tijdelijke basis technische en/of leidinggevende taken op te nemen d.m.v.een interim management traject.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/services/management/</link>
        <guid isPermaLink="true">/services/management/</guid>
        
        
        <category>services</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Opleiding Training &amp; Coaching</title>
        <description>&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Na het analyseren , het ontwikkelen van concepten moeten de noodzakelijke concepten en processen geïmplementeerd worden, hierbij vormt opleiding (bijbrengen van een onderwerp), training (aanleren van een vaardigheid) en coaching (begeleiding en opvolging) het sluitstuk van menig verbeteringstraject.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Als ervaren opleider/trainer kan BC uw medewerkers de nodige kennis en vaardigheden bijbrengen. Dit doen we voor alle medewerkers: zowel voor leidinggevenden als voor operationele medewerkers (techniekers, operatoren) en technische profielen (engineers, werkvoorbereiders).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De ervaring leert dat korte, praktische trainingen met maximale interacties meestal heel efficiënt zijn.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Een greep uit de mogelijkheden: brown paper workshops, business games (werkstroom)….&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/services/opleiding-training-coaching/</link>
        <guid isPermaLink="true">/services/opleiding-training-coaching/</guid>
        
        
        <category>services</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Project Management</title>
        <description>&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Het gaat hierbij om het implementeren van verbeteringsprojecten gedefinieerd als resultaat van de auditing fase en het ontwikkelen van het Asset Management Strategisch Plan.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De verbeteringsprojecten zijn gebaseerd op de PDCA cyclus, alsook op de TPM &amp;amp; LEAN Maintenance aanpak.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Een paar typische voorbeelden zijn: het verbeteren van de werkstroom performantie, kosten reductie programma’s, verbeteren van de OEE of technische beschikbaarheid, uitrollen van uitbestedingstrajecten, het invoeren van een service model enz.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hierbij hanteren we de Prince2 of PMBOK project management methodieken.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/services/project-management/</link>
        <guid isPermaLink="true">/services/project-management/</guid>
        
        
        <category>services</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Solution Design</title>
        <description>&lt;p&gt;Dit houdt in dat de &lt;strong&gt;concepten&lt;/strong&gt; die moeten ontwikkeld worden vanuit het Asset Management Strategisch Plan effectief worden omgezet in praktische &lt;strong&gt;plannen&lt;/strong&gt; (bijv. werk instructies, checklijsten, formulieren).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hierbij denken we aan:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Effectieve onderhoudsplannen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Asset vervangingsprogramma’s&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Asset modificaties (“Management of Change”)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Data management (incl. technische documentatie)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Wisselstukken beheer (MRO concept)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aankoopbeheer&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Compliance beheer (wettelijke inspecties)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Alle aspecten i.v.m. de &lt;strong&gt;asset prestatie&lt;/strong&gt; komen hierbij ook aan bod: betrouwbaarheid (reliability), beschikbaarheid, kritikaliteit. De meetmethodologie moeten worden vastgelegd om de asset prestatie &amp;amp; conditie te kunnen monitoren, dit kan aan de hand van bijv. OEE, MTBF, Asset Condition assessment (bijv. NEN2767 Standaard).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meten is weten ! Op basis van meetgegevens &amp;amp; specificaties kunnen we &lt;strong&gt;continu gaan verbeteren&lt;/strong&gt;: dit gebeurt door middel van verbeterlussen op operationeel, tactisch en strategisch niveau. Diverse verbetermethoden kunnen hierbij aangewend worden zoals bijv. PDCA, Lean, Six Sigma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verder moet ook de &lt;strong&gt;“best fit” organisatie&lt;/strong&gt; worden onderzocht: bijv.centrale of decentrale organisatie. Hierbij wordt er rekening gehouden met de interfaces met alle andere actoren/stakeholders binnen de organisatie of bedrijfscontext (de zgn. Cultural Fit).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vanuit deze context en vanuit de eisen m.b.t. de noodzakelijke bedrijfsprocessen worden vervolgens de &lt;strong&gt;rollen en verantwoordelijkheden&lt;/strong&gt; aan de hand van een RASCI oefening vastgelegd, hieruit kunnen dan adequate functiebeschrijvingen worden afgeleid. Dit vormt dan de basis van een effectief competentiebeheer.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/services/solutiondesign/</link>
        <guid isPermaLink="true">/services/solutiondesign/</guid>
        
        
        <category>services</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Auditing en Haalbaarheidsstudies</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Het doorlichten van uw technische diensten voeren we uit op zowel strategisch, tactisch als op operationeel niveau; de structuur die we hiervoor hanteren is gebaseerd op de ISO 55000 standaard&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Een Gap Analyse wordt gemaakt, deze wordt getoetst aan de AM (*) benchmarks (bijv. WCM) en aan best practices; vervolgens worden aanbevelingen geformuleerd op korte, middellange en lange termijn.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Naast een “full scope” Asset Management audit kan er tevens met een “quickscan” gewerkt worden: hierbij worden de pijnpunten snel naar voor gebracht echter zonder verdere aanbevelingen…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tevens kunnen we hierbij de uitvoeringsefficiëntie gaan meten door een Hands on Tool Time (HOTT) meting uit te voeren waarbij typische tijdsverliezen worden geïdentificeerd. De resultaten dienen dan als input voor een verder HOTT optimalisatie programma.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vervolgens kunnen we ook de haalbaarheid (“feasibility”) bepalen van de voorgestelde maatregelen. Dit omvat het doorrekenen van de Life Cycle Costing alsook het berekenen van rentabiliteit (d.m.v. ROI, NPV, IIR) van asset gerelateerde investeringen en/of verbeteringen&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/services/auditing/</link>
        <guid isPermaLink="true">/services/auditing/</guid>
        
        
        <category>services</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Asset Integrity &amp; Risico Beheer</title>
        <description>&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Risico’s evalueren, beheren en erop anticiperen is van cruciaal belang om uw installaties veilig te gebruiken. BC heeft heel wat ervaring met RBM technieken (Risk Based Maintenance) zoals de uitwerking van risico gebaseerde inspectieprogramma’s (RBI volgens &lt;strong&gt;API 570/580/579, EEMUA 159&lt;/strong&gt;) voor static equipment en het uitvoeren van RCM studies voor rotating en E&amp;amp;I. Hierdoor kunnen we u effectief helpen bij het bepalen van de levensduur van uw installaties en de bijhorende mitigerende maatregelen vastleggen&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Verder gebruiken we de typische &lt;strong&gt;“Bow Tie”&lt;/strong&gt; methodologie met volgende onderliggende methodes: &lt;strong&gt;Fault/Event Tree, HAZOP, FMECA, Ishikawa, worst case simulaties&lt;/strong&gt; enz.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/sterktes/asset-integrity-risico-beheer/</link>
        <guid isPermaLink="true">/sterktes/asset-integrity-risico-beheer/</guid>
        
        
        <category>sterktes</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Contract Management</title>
        <description>&lt;p&gt;Contract Management is een van onze speerpunten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vanuit &lt;strong&gt;Asset Owner&lt;/strong&gt; perspectief:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;“Make or Buy?”, Hoe de juiste strategie vastleggen i.v.m. uitbesteding: wat behouden en wat uitbesteden?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Wat is de “scope of work”? Welke structuur hiervoor te hanteren?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Wat zijn de valkuilen m.b.t. prestatie contracten?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hoe omgaan met (sub-)contractors?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hoe een uitbestedingstraject succesvol uitrollen?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vanuit &lt;strong&gt;OEM&lt;/strong&gt; perspectief:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Hoe omgaan met “warranty issues”?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hoe de “Product &amp;amp; Systems” service structureren?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vanuit &lt;strong&gt;Service Provider&lt;/strong&gt; perspectief:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Hoe de Customer Service Strategie vastleggen? Wat is de service portofolio?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hoe een Customer Service Model opmaken? Bijv. aan de hand van het Business Model Generation?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hoe de maintenance en/of service contracten opstellen?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ook:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Wat met “Operate &amp;amp; Maintain”?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hoe de omslag maken van “Time &amp;amp; Material” naar prestatie contracten?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hoe omgaan met het change management aspect?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/sterktes/contract-management/</link>
        <guid isPermaLink="true">/sterktes/contract-management/</guid>
        
        
        <category>sterktes</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Asset Management</title>
        <description>&lt;p&gt;Een set van procedures en tools voor het &lt;strong&gt;optimaliseren van de prestaties&lt;/strong&gt; van fysieke bedrijfsmiddelen (assets) gedurende de gehele &lt;strong&gt;levenscyclus&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ISO 55000&lt;/strong&gt; definieert Asset Management als:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“De gecoördineerde activiteit van een organisatie om integraal waarde te realiseren uit activa”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Optimaliseren van de prestaties: het vinden van de juiste balans tussen kosten reductie (Opex en Capex), opbrengsten en risico’s (integriteit op vlak van VGM).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Assets: een fysisch object/installatie die potentiële of actuele waarde heeft voor een organisatie, dit gaat verder dan enkel onderhoud !&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Levenscyclus : ontwerp, bouw, gebruik, onderhoud en verschroting van technische installaties etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Asset management&lt;/strong&gt; vereist het introduceren van innovatieve technieken en oplossingen, maar ook interne factoren zoals tevredenheid van medewerkers (human factor) spelen een cruciale rol.
Kortom: met goed Asset Management waarborg je de prestaties van de bedrijfsmiddelen én de kwaliteit van aspecten die voor jouw organisatie en je stakeholders waarde hebben.
Volgende resultaten mogen verwacht worden:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Verbetering van de technische beschikbaarheid (OEE): + 5 à 10%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Reductie van de directie OH kosten : tot -20%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Een duurzaam VGM beleid met lage ongeval cijfers en een minimale milieu impact&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;asset-management-strategisch-plan&quot;&gt;Asset Management Strategisch Plan:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Dit is een beschrijving van de maatregelen die genomen moeten worden en die invloed hebben op de prestatie van de assets en het AM systeem.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dit strategisch plan bepaald welke concepten en plannen verder moeten ontwikkeld worden (bijv. onderhoudsconcepten).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Om het plan verder te kunnen monitoren gaan we het dashboard met de noodzakelijke PI’s en KPI’s vastleggen, eventueel aangevuld met een BSC (Balanced Score Card).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/sterktes/asset-management/</link>
        <guid isPermaLink="true">/sterktes/asset-management/</guid>
        
        
        <category>sterktes</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
